Canciones que debes escuchar si te sientes solo

 En décadas pasadas e incluso a comienzos del siglo XX, se consideraba que la nostalgia era un desorden psiquiátrico, un trastorno de ánimo ligado a la depresión, hasta que los científicos probaron que no es más que es un mecanismo del cerebro cuando nos enfrentarnos a momentos difíciles. Cada mente y cada corazón es un mundo, por lo que es normal que la nostalgia se exprese de diferentes e inesperadas formas. Se han realizado estudios sobre qué episodios marcan nuestras vidas y cómo es que les otorgamos importancia y los vamos almacenando en la memoria emocional dependiendo de lo que representen, pues gracias a eso, será la forma en la que recurramos a esos recuerdos en un futuro. El resultado de estos estudios determina que, en orden de más a menos, los episodios que consideramos más relevantes en nuestras vidas son los relacionados con los momentos más felices para así contrarrestar los momentos de tristeza, casi como un mecanismo de defensa.  Hoy, sabemos que la nostalgia no se trata de una enfermedad mental, sino simplemente de un sentimiento que todos hemos experimentado como resultado de la capacidad que tenemos para almacenar recuerdos. Y así como nuestro cerebro activa este mecanismo de defensa emocional, las canciones pueden servir como una de las mejores terapias que podemos aplicarnos nosotros mismos; bastan unos cuantos discos  para que la nostalgia llegue a su punto más alto y poco a poco desaparezca dejando un ser limpio, tal como una ola que llega a una playa sucia y se lleva lo que la ha invadido. True Loves Waits – Radiohead Frase clave: “True love waits in haunted attics, and true love lives on lollipops and crisps” Disco: Kid A  
 Heaven Knows I’m Miserable Now- The Smiths Frase clave: “Why do I give valuable time to people who don’t care if I live or die?” Disco: The Smiths  So Lonely – The Police Frase clave: “So lonely, so lonely, no, no one’s knocked upon my door for a thousand years or more” Disco: Outlandos d’Amour  
 Pictures of You – The Cure Frase clave: “Remembering you how you used to be slow drowned you were angel so much more than everything. Hold for the last time then slip away quietly”  Disco: Disintegration  
 Hungry Hearts – Bruce Springsteen  Frase clave: “I met her in a Kingstown bar we fell in love I knew it had to end, we took what we had and we ripped it apart, now here I am down in Kingstown again” Disco: The River  
 Get you off my mind – Lenny Kravitz  Frase clave: “Babe can’t you see that this is killing me I don’t want to push you baby and I don’t want you to be told, It’s just that I can’t breathe without you” Disco:  Circus  
 Someone Told Me –  Jake bugg Frase clave: “Someone love, but not today. Would you show me? Show me a way how to love” Disco: Jake Bugg  
 Behind Blue Eyes – The who Frase clave: “No one knows What it’s like to be hated. To be faded to telling only lies” Disco: Who’s Next  
 Everybody Hurts – R.E.M.  Frase clave: “Sometimes everything is wrong. Now it’s time to sing along” Disco: Automatic for the People  
 While You Wait For The Others – Grizzly Bear Frase clave: “While you wait on the answers, that I’ll pretend to find. Keeping up with emotions still occupies our time” Disco: Veckatimest***Te puede interesar: Canciones para decir “Te extraño”